有無巴打傾下color grading

話說小弟最近幫公司剪片（新手）
第一次接觸到log (c-log)然後慢慢上網學下撚色
發覺呢樣野真係好難

啫係我就算令佢變到rec709咁款
但係我對真係要畀好睇色彩佢呢件事仲係好模糊（係咪叫二級調色）
有無巴打分享下畀細佬學下野

要學識睇RGB waveform同vector scope
利申我新手 都係學緊

用緊咩芒

要快就放個lut變返709再玩色

最簡單將log轉rec709之後調下光暗 white balance個啲
之後睇你老細要求你點調

無人返工慢慢color grading，求其丟個好睇lut就搞掂

有無人真係會買lut

用 LUT 其實係正路做法嚟
不過講緊嘅係 Technical LUT 唔係 Look LUT
同時亦都要搞清楚 Gamma 同 Gamut 嘅分別

呢個我真係唔識
成日見Slog後面會跟個Gamut我真係唔識分

Gamut 係色域
sGamut 同 sGamut3.cine 拍岀嚟都會唔同顏色
普通電腦嘅標準色域係sRGB / 成日都聽到嘅Rec.709
理論上係要用 LUT 去轉換色域

好多人都會自己去 boost saturation 嚟代替 LUT
但好多色域都唔係直線咁「淡色」
你見好多片膚色都偏黃綠就係 Sony 拍出嚟而冇正確地處理嘅嘢

留名學野

可唔可以講多少少
上次同事用slog2拍
我都係套返lut轉做709
但其實我見有時D709 lut都有幾個版本

709 LUT 有好多個版本
係因爲正統 709 係等於平時新聞片嘅顏色
基本上呢個年代冇人會鍾意睇
以 Sony Official LUT 爲例
Rec 709 (800%)，即係比正常 709 可以顯示更多 Highlight 嘅 LUT
LC709 係 Low Contrast 709 咁解
而佢個 LC709 Type A 顧名思義就係扮 Alexa
Cine + 709 係加返少少 contrast 去 Match Sony 啲 Cine Profile，
再將個顏色轉返去 709 Standard

如果你用開 Resolve 嘅話，
可以搵吓內置有個叫 Color Space Transform 嘅 OFX plugin，
呢個係更加正路嘅做法 有咩唔明可以再問

師兄講得好有心

眼見一大堆做緊電影電視嘅人都唔識
只係想盡量將我識嘅嘢都教吓其他人
等香港個行業可以更好

想學嘢